[
  {
    "question": "Apa ibu kota Indonesia?",
    "answer": "Jakarta"
  },
  {
    "question": "Siapa presiden pertama Indonesia?",
    "answer": "Soekarno"
  },
  {
    "question": "2 + 5 = ?",
    "answer": "7"
  },
  {
    "question": "Planet terbesar di tata surya?",
    "answer": "Jupiter"
  },
  {
    "question": "Bahasa pemrograman paling populer untuk web backend?",
    "answer": "JavaScript"
  },
  {
    "question": "Sebutkan warna primer!",
    "answer": "Merah, biru, kuning"
  },
  {
    "question": "Siapa penemu lampu pijar?",
    "answer": "Thomas Edison"
  },
  {
    "question": "Nama lautan terbesar di dunia?",
    "answer": "Samudra Pasifik"
  },
  {
    "question": "Pulau terpadat di Indonesia?",
    "answer": "Jawa"
  },
  {
    "question": "Ibukota Jepang?",
    "answer": "Tokyo"
  },
  {
    "question": "Simbol kimia untuk air?",
    "answer": "H2O"
  },
  {
    "question": "Hewan tercepat di darat?",
    "answer": "Cheetah"
  },
  {
    "question": "Gunung tertinggi di dunia?",
    "answer": "Everest"
  },
  {
    "question": "Siapa pencipta Facebook?",
    "answer": "Mark Zuckerberg"
  },
  {
    "question": "Alat musik khas Indonesia dari bambu?",
    "answer": "Angklung"
  },
  {
    "question": "Hari Kemerdekaan Indonesia diperingati setiap tanggal?",
    "answer": "17 Agustus"
  },
  {
    "question": "Benua terluas di dunia?",
    "answer": "Asia"
  },
  {
    "question": "Hewan yang hidup di dua alam?",
    "answer": "Amfibi"
  },
  {
    "question": "Tahun berapa proklamasi kemerdekaan Indonesia?",
    "answer": "1945"
  },
  {
    "question": "Sebutkan nama presiden Indonesia sekarang?",
    "answer": "Joko Widodo"
  }
]